1981年跳軌奇案的真相

1981年跳軌奇案的真相 - 馮睎乾

資料圖片

昨天談及1981年11月油麻地地鐵站有少女跳軌，然後離奇消失，拙文刊登不出半日，事情發展便有重大突破。多年來大家把此事當作靈異故事，我卻深深懷疑，理由有二。第一，近年不少靈異節目聲稱收到「堅料」，有說少女靈魂出竅，有說她墳場撞鬼，但結局萬變不離其宗，都是「女主角死了」，問題是：如果消息可靠，為什麼總說不出主角的姓名背景？既然事主不在人世，還有什麼需要避忌？第二，跳軌還跳軌，死還死，兩件事不該混為一談。因此我昨天大膽推測：事主沒死，只是掉入月台下空隙位置，然後趁亂逃去。

昨天早上我在FB分享拙文時，補了一句按語：「呢單嘢大家一直當鬼古，但我寫文前卜過一卦（《睽之无妄》），相信個女仔根本冇死。」兩小時後，兩位讀者先後聯絡我，證實了我的推測！揭曉真相前，先講清楚三件事：一，消息人士並非來歷不明的網友，兩人我都曾經聯繫，知悉其姓名背景，並確信他們沒有理由說謊；二，兩人皆認識跳軌主角本人；三，他們各自講述自己知道的故事，所言完全一致。

好了，以下就是真相：1981年油麻地站的跳軌者，並非司機所形容的十七八歲少女，而是二十二歲女子，所以她今年已六十歲了。她當時沒穿校服，只是身穿白衣。為什麼要跳軌呢？事主當年生了第一胎後，患上躁鬱症，常聽到一把聲音在耳邊罵她，叫她去死，結果她真的跳下路軌。但墮軌後，她忽然聽到另一把聲音說：「唔好死。」於是在千鈞一髮之際，她伏在路軌中間，沒被輾過，待列車停定，她才悄悄爬回月台，驚惶失措地離開。後來她信了基督教，將那兩把聲音理解為魔鬼與耶穌，也曾對教友提及此事。多年前曾有知情者在網上澄清，但因為不及靈異故事有趣，真相反被埋沒。

恕我不能公開事主姓名，因為她現在是位平凡婦人，過着安穩生活，決不希望被人打擾。我今天寫出來，純粹為了澄清事實──不扮陰森，只求傳真。真相大白後，是彩蛋時段。剛才不是說我事前占了一卦，卜事主墮軌狀況嗎？《睽之无妄》有兩爻變，爻辭分別是「遇主于巷，无咎」和「悔亡，厥宗噬膚，往何咎」。我斷易從來不按古義，反而根據「隨機應變」原則，所以後句我解作：事主墮軌後只受皮外傷（噬膚），沒大礙。前句則有點費解：「巷」我解為狹窄的通道，即月台下空隙，只想不通何謂「遇主」──但當我知道事主把墮軌後聽到的「唔好死」理解為主耶穌的聲音時，我便恍然大悟了。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
孩童勿近神父 (左丁山)

下一則
下一則
即使受傷也珍惜自己 (李碧華)

仲低質過content farm wo

求其寫下野就係新聞